\chapter{Idee}
Meine Projektidee besteht darin, ein Programm zu schreiben, welches WAVE-Dateien erstellen bzw. bearbeiten kann. Konkret will ich einen Grafen einbauen, der die Sinuswellen darstellt. In diesem soll man zoomen können(die Zeitachse zusammenschieben) und sich auf der Zeitachse bewegen können. Zusätzlich will ich eine Art Kommandozeile einbauen, mit derer man neue Wellen hinzufügen kann, um überlagerte Töne zu schaffen. Schlussendlich kann man diese "Musik" in eine unkomprimierte .wav Datei speichern, die jeder Musikplayer abspielen kann.\\[0.5cm]

Um die speziellen Anforderungen zu erfüllen, habe ich mir folgendes vorgestellt:
\begin{itemize}
\item Zur Datenspeicherung wird einerseits eine .wav Datei herangezogen und andererseits eine Textdatei um Konfigurationen des Programmes zu speichern.
\item Das Thema GUI ist ziemlich klar: Mittels GDI+ wird ein Graf dynamisch erstellt, andererseits wird fürs Öffnen bzw. das Speichern einer Datei ein Open-/SaveFileDialog verwendet. Bei der Erstellung eines neuen Projekts werden auch einige Parameter, mithilfe verschiedener Controls eingeholt.
\end{itemize}